第12宗個案患者不排除為本地感染

新型肺炎疫情持續，醫管局表示，截至中午過去24小時內，再多69宗需呈報個案。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生表示，本港目前有13宗確診個案，其中第12宗個案、即是涉及一名在青衣長康邨居住的男病人個案，令人擔心，不可排除是本地感染個案。

張竹君說，這名男子病發一星期前都在香港，期間到過附近街市，與家人及親戚吃過兩餐團年飯，當中沒有人去過湖北，中心仍在追蹤病源。她又說，根據文獻，潛伏期雖然是14天，但一般是一星期，而患者確診前一星期都在香港。

張竹君指出，有關個案顯示，社區可能有些沒有明顯病徵人士感染到其他人，又指外國亦有相關報道指，沒有明顯病徵的病人接觸他人後，引起傳播。

張竹君說，如果類似第12宗個案的情況愈來愈多，可能顯示本港出現廣泛傳播，因此當局會繼續盡量隔離及追蹤，希望拖慢或阻止有關情況。她說，有關病毒會透過飛沬傳播，市民有機會與患者共用設施或升降機等，只是戴口罩未必有用，應勤洗手。

封關啦屌
唔封一定仲多
不過睇黎下星期就會大爆發
希望我估錯